過百萬 Instagram 網絡紅人和KOL個人資料外洩

透過在社交平台當網絡紅人 和KOL 搵錢的人越來越多，亦開始衍生出一些專門負責社交平台營銷的公司，當中總部在印度孟買的 Chtrbox 就是其中之一。日前有外國網絡安全研究人員發現一個收集了數以百萬KOL 個人聯絡資料，內裡紀錄超過 4,900 萬條的數據庫，而數據庫並沒有任何加密和保護。

來源：slashgear

經科技網站 TechCrunch 追查後，最後發現該數據庫可能跟 Chtrbox 有關。由於資料庫內的都是社交平台 Instagram 的網紅和 KOL，法新社去信 Instagram 查詢並得到回覆，指現時正研究這個問題，了解內裡電郵地址和電話號碼等是否源自 Instagram，或者是來自其他來源。Instagram 亦表示正與 Chtrbox 展開調查，嘗試了解資料來源，以及為何會被公開。

Chtrbox 跟網紅 KOL 合作，付款予對方以換取在他們的帳號刊登贊助內容。涉事數據庫沒有密碼和加密，內有大量電郵地址、電話號碼、Instagram 帳號的公開資訊。根據現行 Facebook 旗下網站的政策，透過 Instagram 收集資料屬違反政策行為；暫時 Chtrbox 未有就事件公開回應。

來源：slashgear

• 不想錯過新科技 ? 請 Follow FB 專頁
• 要入手生活科技潮物 即上 unwire store